鄭若驊：正研究港商在大灣區實施普通法以便吸引外資

鄭若驊：正研究大灣區實施「港資港法港仲裁」可行性

律政司司長鄭若驊表示，律政司正積極探討和研究在大灣區實施「港資港法港仲裁」的可行性，希望在大灣區訂立民商事合同的港資企業在沒有「涉外因素」下，可選用香港法律作為合同的適用法律及約定爭議在香港進行仲裁，指措施如果成功落實，對香港法律界和商界是喜訊，會吸引更多企業在大灣區投資。

鄭若驊在網誌說，中央早前公布深圳綜合改革試點實施方案，提到推動更高水準的深港合作，香港必須抓緊機遇，發揮所長，與深圳互補優勢，締造雙贏。她指，內地早前公布，容許具5年執業經歷的香港律師和大律師報名大灣區律師執業考試試點辦法，相信措施落實後會吸引更多香港法律執業者參與，有助拓展香港的專業法律服務，亦可讓大灣區吸引更多投資，認為是真正雙贏，是互利互補的最佳體現。

原文網址：

睇返條垃雜高鐵下場，香港人上到去大灣區都係會比大陸人呃哂成副身家

呢個係咪以權謀私呀仲裁女王

依家仲有人會信你呢種普通法？

即係睇唔起大陸陽光司法？

行普通法，但黨大於一切，而且唔愛國嘅人告愛國嘅人又會俾撤控

但出事就唔係普通法

搵鬼信

香港都無法無天

仲大灣區普通法

玩返一帶一路啦笨

而家香港都玩大陸法啦

小事咪普通法囉，有關黨利益，又突然唔行

你班契弟有鬼人信你咩

行中國特色既普通法

又水人上去
年中死左唔少人

其實D支那畜明唔明套制度再好,但D法官律師係支那人,套制度一定行唔通

咩普通法啫

大灣區搞港獨

同國企有爭挍唔洗審都知邊個贏

612就黎冇錢啦

香港都畀你搞死咗仲有人信你？

一國兩制俾你玩爛左 仲有人信

國安惡法贏撚晒啦

用d 垃圾法律可以吸引外資，天真過天真嬌

呢班人抵死架

10年前咁講可能仲呃到唔少人

中國特色普通法

吸引外資

有得郁下都暴動

鄭若樺儍咗? 信唔信拉你大灣區坐監吖嗱!

大灣區國安法

Ok喎
香港班律師以後繼續有得撈
Fat fat

係支那地方行普通法

白癡

反了反了

作反？陽光司法有咩問題先

叫你啲藍絲返去做

好心佢啦
人唔笑狗都吠

大波華點解要研究呢啲？
因為強國啲外資走左好撚多囉

今次真係官方認證

大波驊依家俾美國制裁緊 喺外國佢唔駛旨意再做arbitrator 咁咪唯有喺大灣區幫自己搵定後路囉

信佢一成

有咩後果?

問問潘老母就知

而家外資連香港都唔信
仲會信你個大灣區？

係香港都唔信你個套法律, 叫人信係支國大灣區會行另一套法律

賤種狗閪

咪就係
大陸陽光司法行得正企得正
管得全中國咁多人貼貼服服就知道係好嘢啦
宜家係咪要違反國安法啊

睇下法庭判返送中案，有撚人信咩

目標聽眾係商人，班友精過鬼，睇下個反應就知

普通法 但支那官

港商同共商我開始分唔到 有幾多間港資比大陸佬蠶食左

大灣區上到youtube fb instg 未

用講普通話嘅法官審 就係普通法

咁嚟強姦普通法？英美有咩感覺

香港法律已經超越中國成為全世界最無說服力既法律
多得條撚樣大波樺
仲學人講吸引外資
愛滋就有佢份

咪又係國安法之下

歸納吓外國新聞就知走得好勁

香港都唔行普通法啦
仲大灣區

陽光司法咁正都唔用

咩都扭曲曬

搞港獨，屌你老母

哇大波嬅想話我地中國套法律唔得？

算把啦
咩法律係中國都無關係

咁咪即係治外法權？
支共會比咩？

又掛羊頭賣狗肉
依招都唔知用左幾多次
一有事咪行番黨安法

樓主Pin this

搵柒笨

ㄧ陣間用國安法拉9你

人地果款 普通法係三權分立

你果款 話唔係三權分立 係 base on 基本法

咁你入支那 又行普通法完全無厘頭

搞啦搞啦 搵鬼信

求其做啲野向美國求饒

勁共勁共果d咪拍住上一齊揾水

港豬 告 支那高幹子弟 支那政府 就黨安法
港豬告港豬 普通法
港豬告支那人 陽光法國

中國司法特色唔完善?

又係利用“香港”黎吸錢，冇香港，大陸死得

拜登上場就會成事😏
btw, 侵會贏

釋放返12人再講啦

又係利用香港

自願做開荒牛
自願俾大陸人榨乾
自願送中

同女權撚一樣
有著數咪照行普通法
有咩傾唔掂 就即刻行國安法

吸你老母,香港個名俾你班官搞臭曬,冇文明國家企業信你中國法律

笑話一則

屌你老母大波驊

當香港普通法都剩返半條命，大灣區推反而work? 有撚人信咩

誠仔 : 不了

警察可以掉人落街既普通法
有中國特色既普通法
世界既普通法

無人信堆官

其實唔關普通法事
係制度問題

屌你用普通話講就叫普通法，咪撚水鳩我哋啦

逐步架空香港

會上去一係藍屍一係弱智
都算抵死

香港仲行緊普通法咩?

行普通法但d 官佢派既
再係附件加幾句

你治理大灣區治理到同國際接到軌
即係班人覺醒
即係為「灣獨」埋下伏筆
居心叵測啊肥婆

接軌唔到即係曬氣

將「聽黨指揮」成為高級法院案例
然後各級法院雪雪聲遵從「普通法」

大灣區獨立咗

光復支那
反攻大陸
建設民主支那

又係呢招，叫港人幫手搞起個大灣區，之後再過橋抽板

香港都唔係行普通法
司法隸屬行政
睇政府檢控官/終審法官辭職就知
千祈唔好嚟香港/大灣區投資

真正omdb原來係你

普通法即係講案例，但中國的慣例係官大晒喎Ching

完全ON9
公司股東咩國藉都有你想點計

收番條國安法先講啦

其實 大陸法=/=中國大陸法
大陸法 係指 歐洲大陸法

搞到老公畀人制裁 要幫佢開番條財路

成個現成都可以玩爛之後叫人信個老翻

然後再apply番呢d中國案例去香港cases因爲同一個司法管轄區

若驊在網誌說，中央早前公布深圳綜合改革試點實施方案，提到推動更高水準的深港合作，香港必須抓緊機遇，發揮所長，與深圳互補優勢，締造雙贏。

又係中國式雙贏

咁不如大灣區比埋香港管

佢老公望落好普通
憑咩食到大波妹

槍斃鄭若樺啦，中國有自己的黨法，要你老母臭西普通法咩！

又黎呃呃騙騙香港人

新時代習近平思想中國特色社會主義普通法

香港夠係普通法同有基本法

我意思係 已經變成唔跟案例 全靠法官判斷既成文法
全部野只要未去到高院 全部都係啲紅官話乜就係乜

港商大灣區用普通法
同大灣區吸引外資有咩關係?

到時有咩事俾黨拉左
咪又係國事國辦
仲有人信共產黨既咩？
淨係用把口講下支持就得

真係得一早做左
中國特色普通法就算鳩數啦

大灣區行普通法
即係想將大灣區割離中國啦
大波華分裂國家、搧動顛覆
拉得

司法獨立？

嘩幾時有權管埋大灣區

律正撕為一國一制舖路

咁應該叫支共法/共匪法
唔好侮辱 真·大陸法
好多民主國家eg 德，法，台 都用緊

中國特色既普通法

香港都變咗做無法之地仲有人會信支那式普通法

考電單車排期太耐

得鬼
講出黎唔笑果下先好野

變相話大陸本身嗰套唔得

仲有瑞典 大半個歐陸國家都係用歐陸法

希望在大灣區訂立民商事合同的港資企業在沒有「涉外因素」下，可選用香港法律作為合同的適用法律及約定爭議在香港進行仲裁

涉外因素 你話有就有

講到套法制有幾好咁
屌你啲人咪又係咁撚垃圾

算9數，仲有邊個信香港法律

白痴

夏威夷實施社會主義制度？

如果可以，2⃣️年後，上海同北京都普通法？

大話講100次就會成真
條臭閪擺明博拜登上台對香港制裁取消

人唔笑狗都吠，大陸法官行嘅普通法咪即係又係大陸法。

香港都搞到狗屎咁啦

你班友究竟明唔撚明點解姐

畀貪官呃咗間公司同成副身家
仲要坐冤獄
仲要死撚埋

唔知點解仲有咁多傻鳩上去投資/搞生意

中國特式既普通法. = 黨安法.

冇事就普通法，有事就国安法，上大灣區果班商家自己睇路

正想講

信？ ha ha ha ha

好好笑，普通法嘅香港比你攪到咁，仲會唔會有人信法律架，仲諗住大灣區呃鬼佬？

中共特色普通法

當國安法 無到?
國安法凌駕整個法制, 仲普咩通法

班傻仔有奶便是娘, 唔好高估佢哋

經歷完2019年都重肯上嘅，呢班人由佢死晒都冇所謂啦

有制度=有實施?
naive

大家都知以往一過關就係誰富誰大誰正確靠賄賂開路, 想用普通法包裝一下要人投資大灣區? 到時出事兩邊通殺, d藍絲港豬有冇咁易呃ar

香港夠聲稱普通人，咪又係人治

香港唔係係大灣區入面咩

擺明係支共d濕鳩柯打啦

邊d外資真係信 就真係抵撚佢死

藍絲的確易呃

香港都唔行普通法啦

根本唔關司法體系事當外資弱智？

咪係囉

既然講到實施普通法咁好 引到外資又盛 咁好心就全國實施啦

連憲法都可以朝令夕改嘅國家，仲講咩法律?

支共係叫個鳩屎港共攪姐 衰硬
撚有外資信咩 港支都唔撚會信啦

快手攪添呀 分分鐘助攻加速支

How long will they or can they keep ANY promises?

咪撚玩啦
香港套普通法班北佬都吞唔落
北佬一日唔死
強国永遠都唔會有陽光司法

帶頭分裂國家

中國唔係大陸法。而係秦法

國中之國Cls

大灣區行普通法=香港城邦論
然後係大灣區起公居屋送香港人入去
然後無限放支那移民落香港,當香港人係新彊人處理,依招係文革時對付過深圳人

反攻支那呀屌你?

是鳩旦啦
口講嘅啫
到時要拉你咪又係屈你叫雞，
再唔係屈埋你危害國家安全，
公司就屈你商業詐騙

掛羊頭賣狗肉

我地不如係港島劃個自治區實行美國憲法

你望下香港班官?

是但啦
香港人敢反抗咩

黨玩緊內循環，外你老母資
大波驊勾結外國勢力入侵

根本無可能實行到，當我要收要返上面某廠某單位，你估香港的上面的官仔，聽地頭龍多d定香港法庭order多d

弱智先會信
支那境內推另一套法制同喺支那搞投票一樣，班撚樣係咪上撚哂腦

Chinese Common Law

食屎啦玩咩港資港法港仲裁咪又係包裝呃水魚
港審你班友咪又係支那利益行先

你講晒，你話神法律都得，仲有傻仔信你？

咪以為用普通話講就當係行普通法

連香港自己都守唔住，仲信大灣區？

agree

"習"慣法

你都臭名遠播架la
仲想玩呢味野呃尻人

俾普通法國家制裁緊嘅官員學人講普通法，係咪好諷刺

屌你老母啦

標題黨
人地話可選用香港法律作為合同的適用法律及約定爭議在香港進行仲裁。
同實行普通法差好遠

又想掛羊頭賣狗肉

笑死人咩港式普通法
所有中国企業都係蝈家行為

行普通法、法官係共産黨、陪審團係共産黨，連律師都係指派比你既共産黨黨員

人地係講用香港法律仲裁

知唔知咩叫仲裁

中國特式普通法

大灣區真面目之一浮現，一區兩法，最終轉向共法，再扮普法。

灣區成，香港亡

正確

仲有呃到外國人既可能性咩

香港都已經被人制裁

唔係轉撻地方啲鬼佬會信你做法唔同呀？

維尼指示嚟

維尼指示
大灣區，其實唔係一個「區」，而係一個「市」
大灣區佢成立到，香港就真係由一個「市」，變成一個「區」

有國安法唔用普通法
大波驊係咪想反中亂港

大灣區唔係行緊大陸法咩？
點論到你個小區律政司話事?

好 我一定投資架

本基本法都俾共產黨搞到變左廢紙咁仲點信你

香港成個板係到仲想有人信

班撚樣係國際過街老鼠

佢地唔縮去大灣區 邊搵到食

土共特色的普通法(芝麻最低級公安散仔有絕對解釋權)
上告去到芝麻法院, 由芝麻法官審, 嘰嘰吉吉就搵便衣, 國保打7再反告你叫G, 偷亞婆底底, 偷睇國渣G密

出事就國安法

上面咁多紅線
乜法都死啦

話變就變 法律係咩黎

但國安法大過普通法

而家行緊黨安法啦

得個名係普通法？

想取代香港呀嘛，要個聽話既新香港呀嘛
試囉